<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>job on 青云卷</title>
    <link>https://mydream.ink/tags/job/</link>
    <description>Recent content in job on 青云卷</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 17:58:19 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mydream.ink/tags/job/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>初尝创业</title>
      <link>https://mydream.ink/posts/experiences/first-startup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 17:58:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mydream.ink/posts/experiences/first-startup/</guid>
      <description>本文记录了自己的个人生活经历及其感悟，以回忆为主，文中所有姓名均为化名，无心对任何人或者是公司造成影响，如果可能发生，请联系我进行修改
 正如我告诉别人的那样，我也这样告诉自己：我从未怀疑过这辈子可以取得成功，不过同时我也非常清楚的是成功之路将充满坎坷与艰辛！
尝试 上一份工作于我而言确实是一个比较大的打击，我会因此感到郁闷，但很快也就过去了『👊沉浸于过去的悲痛是无能的表现』。对于实现自己的梦想，我最初的想法是，先认真工作几年，工作过程中多少会认识些志同道合的伙伴，然后就可以一起去做一些了不起的事情了。然而，两份工作都始终没有发现一个这样的伙伴，我觉得我快失去前进方向了，我特别好奇到底是哪里没对。因此，我特想看看自己离梦想有多远，现在好了，都不用选择就可以离开舒适区了。而这一次的尝试，无论结果如何，都是一种收获：要么创造奇迹，要么认清自己。
我是一个山里长大的孩子，泥巴就是我从小到大的玩具。深耕互联网，心系乡土情，我觉得利用互联网促进我国小农经济发展像是我的一种使命。我认为，农者，国之根本也。有关该项目详情就不在此赘述了，相关资料有点多。
创业，一个感觉上多么超凡脱俗的名词啊。它因大多数人不愿企及而神圣，然只有亲历者才知其艰辛，我曾想象过前路坎坷，但未曾想到还未出发便遭遇阻力。追逐自己的梦想本是一件无可厚非的事，但创业似乎就成了一件千夫所指之事。亲人、朋友、爱人，不是所有人都能理解你的雄心壮志，更不是所有人都支持你的所作所为。在这条道路上，我最先感受到的是孤独，所以，拥有战友在我看来是件多么可贵的事。
 我妈妈是残疾人，老爸能力有限，而我是祖上五代往下数第一个大学生。可以想象他们是经历了怎样的艰辛才把我送进大学校园，读的几乎最贵的软件工程专业。当辛苦供养出来的大学生决定创业时，妈妈便再也坐不住了。她不求我大富大贵，但求我一生顺遂，所以每次电话都无法抑制住内心的恐惧😢。
 然而，为了自己的梦想，背负着父母的期待和女友的等待，我还是自私地出发了。我知道我除了自己什么都没有，所以目标也比较明确，边寻找创业伙伴，边打磨自己的 idea，只要找到战友，我就有理由相信这件事情能成。一方面，我开始不断地参加各种线上线下的交流活动，想尽可能地去认识一些以梦想为轴的人，希望能够找到合适的创业伙伴；另一方面，与各行各业的朋友交流我的想法，在此过程中，我们经常发现项目中还有很多缺陷，所以，找到问题并提出相应的解决方案，便成为了那时候我最为享受的事了。为了得到政策支持，我曾多次拜访省农业厅，给他们出示并讲解我的计划。为了更了解这个行业，我曾跟种植大户深入交流。
每日醒来沐浴着清晨的第一缕阳光时，我会觉得一切都充满了希望，因为梦就在前方，不过很快又会回到现实中打滚。当事情毫无进展时，我会非常怀疑自己，偶尔还能和上妈妈“不怀好意”的问候，让自己切实体会一把什么是在夹缝中求生存。为了检验一下我想做的东西是否是伪需求，也为了证明自己还活着😱，我学着做了款微信小程序并给种子用户进行试用。为了给自己找个伙伴，我几乎去了活动行和 Meetup 上所有免费的活动。不放过任何机会的我还在国内外各大专业论坛和职场交友网站发帖，希望能求得一志趣相投的伙伴，还因为这个天真的行动被诸多网友讽刺得不要不要的，不过还好我有心里准备。很快，为梦想而努力的那种快感生生地被淹没在了现实的残酷之中。因为寻找创业伙伴的事情，一直没有进展。
三月中旬，我偶然发现有人曾引用了我关于梦想的描述，莫非是有『共鸣』之人？此人35岁，传统行业人士，不懂技术，却是一个足以让我感到热血沸腾的人。我把自己的项目放在一边，加入了他已经有了一定投入的项目；我把他的项目看做自己的，帮他重写之前的商业计划书，并作为技术负责人验收、整理他曾外包出去的项目，我在 Github 上建了个组织，现在还管理着他的项目呢。自始自终，我从未提过利益分配的问题，这源于我对于一个热血团队的渴望。然而，跟他共事了一个月之久，我居然摸不透他哪句话是真哪句话是假，所以我最后还是选择了离开。
重新回到了一个人，此时，我已经深刻地明白，想要通过这样的方式在短时间内找到创业伙伴根本就不可能了。『路遥知马力，日久见人心。』很真实的一堂课，且不说，满足自己期望的人少有，就算是有也不会是通过三两次的吃饭、聊天或者喝茶结交的。所以，后来当同样的机会摆在我面前的时候，我拒绝了。没有人脉、没有伙伴也没有金钱，我缺乏了太多的资源了。最终，我认清了我自己，积累资源成为了我所能够倚仗的唯一途径。
抉择 之前想要不计一切后果去创业的时候，认为自己本来也都一无所有，所以也不怕失去什么。可真正走到那一步时，我才发现我有亲人、有爱人，发现我除了梦想，还有一份责任。我在做任何决定的时候也必须为他们考虑些什么。我有责任让我的父母不再为我操心，也有责任许我女友一个美好的未来，一个真正成功的男人应当学会责任与梦想一肩挑。创业是一辈子的事情，我无需急于这一时，我本来起跑线就落后了别人一大截，更应该先积累一定的社会地位，也不至于让父母为我操心、让女友为我等待。既然已经认清了自己的方向，那就应当坚定不移地走下去。如何积累资源便成为了我首先需要考虑的问题。
『不积跬步无以至千里』
我曾考虑过很多种未来的可能性，最终还是认为从技术做起才是最适合我的。如今，我也为此正准备着。💪💪💪</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二份工作</title>
      <link>https://mydream.ink/posts/experiences/job2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 17:56:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mydream.ink/posts/experiences/job2/</guid>
      <description>本文记录了自己的个人生活经历及其感悟，以回忆为主，文中所有姓名均为化名，无心对任何人或者是公司造成影响，如果可能发生，请联系我进行修改
 找工作 为什么这段经历要从找工作说起呢？我主要是回忆起了那时候的彷徨与迷茫。从上一家公司离职后，我有点不知所措。就像我之前所诉一样，我不知道我能够匹配什么样的工作，明明感觉自己充满能量，但又觉得前路黯淡。
 我明白我的特点是技术广度、快速上手能力以及发散性思维，其实这样的特点在什么岗位都是比较实用的，这在解决问题上是一把好手，不过这样的能力很难通过面试发现，我需要突出这一点。
 我一共找了两周的工作，根据先前的工作经验，我是 Node.js 开发、项目经理、运维开发的综合体😕，这太难了😂。不知道是简历写得不好还是履历本来就不够吸引人，或许两者都有吧，我鲜有面试机会。正当我要放弃找工作打算先疯狂学习一阵做几个开源项目再找的时候，七陌电话邀我去面试。跟我约的时间是周五（也就是那两周的最后一个工作日），所以我就抱着最后试一试的心态去了。
这原本是一个运维岗，去了以后我从面试官也就是运维总监那里得知他们的业务越来越复杂，正在向微服务转型，当时差不多已经拆成有大大小小 60 多个服务，在考虑上容器了，甚至考虑为此组建一个部门。听到这个后，我显得比较兴奋，因为这正是我想做的事。我也表明了我的态度：“如果让我来做这个的话，我愿意一试，并且我有信心做成。”。公司的 CTO 张总正在做容器化相关的调研，他对于这方面比较了解，所以面试官拨通了张总的电话，让他对我进行专业的面试。我们互相都比较满意，所以没过多久我就得到了 HR 的通知。
新的起点 之前的公司10个人，新公司有200多人，从规模上讲，已经翻了好几倍了。现在还记得面试时，让我填的「职业生涯规划」，我有很认真的填写我要成为部门 Leader，结果我的部门就两个人，从编制上讲，还挂靠在别的部门😐。我心想我现在也刚进，以后肯定会招人的，先把自己事情做好就行，所以也就没想太多了。
带我的人叫石冷，我去之前，架构部门就他一个人，因此他一向比较忙，平日里都戴着个耳机也不多话，我找他基本都是发 QQ 消息😓。为了快速融入到公司环境中，借着团建做主持的机会，我用了不到两周时间就把成都分公司这边近80号人都认识了。
容器化方案 这是我在这个公司最重要的事，至少在进公司前我都是这么认为的。刚进去那会儿，不了解公司业务、不了解公司组织架构、不知道测试环境、不知道开发环境、不知道生产环境，总之是啥都不了解，石冷不爱说话，也从不安排任务，所以我基本上是被晾在那儿了😁。不过没有状况本身也是一种状况，我能做的就是在不浪费时间的前提下尽可能独立解决问题。首先认清目标，我来公司的目的就是出具并实施容器化解决方案的。
然后，我给自己设立了阶段性目标：
 理清公司微服务架构的业务逻辑「我的天，60多个服务，分别是干啥的，他们之间如何协同工作的，没有文档，也不清楚」 学习 Docker、Kubernetes 相关技术「以前用的容器是 Zone，虽然接触过这俩，但并不多，想根据其能力出具解决方案还差远了」  针对第一点，我必须问，有时候会不好意思，但也不得不问，因为那是我开展工作的必要条件。至于第二点，翻阅官方文档进行学习，为此我还找石冷要了3台测试服务器。整个进展都比较顺利，我估计花了一个月的样子就出具了第一套过渡方案。主要策略是将原系统的中 Consul 和 Kubernetes 中的 etcd 的服务注册与发现的能力以及配置能力进行同步。我跟石冷讲了这个方案，他觉得还不错，我们就正式跟领导层进行了一场方案探讨的会议。可是，张总认为公司大部分研发人员连 Docker 都不了解，如果直接把 kubernetes 用起来有点太重了，难以落地，所以予以否决了『张总的考虑确实有道理，不过我觉得一个好的架构对于研发人员来讲应该是无觉察的，不知是否应当如此？😀』。尽管方案并没有落地实施，公司管理层对我的能力还是予以了充分肯定。
此事过去后不久，公司把我和石冷分别临时下放到了运维部和云客服部，说是让我们能够更好地了解业务以便设计出更接地气的架构。
去了庞然（运维部经理）那儿后，帮他协助私有云部门为私有云客户部署基础服务「MongoDB、Redis、Elasticsearch、Consul、Open office、Solr」，他们之前本来是脚本部署的，还要拷贝好多文件，特麻烦。为了简化流程，我把它们全部抬到了 Ansible 上来，感觉舒服多了「技能库里又多了件宝贝，开心😄」。本来待满一个月我就要回架构部了的，张总突然找到我说私有云部门的阿伟离职了，人手不够需要我，并且那边容器化方案更容易落地。于是乎，我就成了私有云老大湛成的手下。
去到私有云 私有云部门是一个业务部门，主要是为大客户提供自建云客服系统以及可能存在的定制开发服务。私有云项目从服务器批下来到最终完成交付大致会经历 PoC 测试和定制开发（如果需要）两个阶段。所以私有云下又有实施和开发两大模块，服务器给到公司后，会先由运维团队搭建基础服务（也就是我之前在庞然的团队所做的事情），然后由我部门实施人员搭建业务服务并做基本调通，没有问题后移交技术支持与售前。阿伟走后，湛成成了唯一一个具有实施能力的私有云成员，但私有云的工作量不降反升，所以这才把我调了过去。湛成来了成都后，组建实施团队便成了我的任务之一。最终我招募了两位小伙伴，并带他们参与实施工作。实施过程中最难的地方莫过于调通了，像 Consul、Nginx、MongoDB 都很容易出问题，有时调试时，需要用到各种前后端的编程知识，也只能自己去解决。
我们部署项目需要两个自主开发的部署工具：
 vole —— node 编写的 Web 工具，用于录入配置并生成配置文件 lever —— python 编写的命令行工具，依赖于 Ansible，用于部署业务服务  两个工具都还有这样那样的问题，功能也不全，可能也就支持20来个服务吧。将实施任务交给两个新伙伴后，我开始了两个部署工具的改造之旅，我新加了些项目支持，修复了一些 BUG，甚至还改了下界面，也正是因为在这里更加真切地感受到了这些痛点问题，使得我对于容器化的解决方案又有了一些新的想法。在湛成的支持下，我又开始了我的容器化之旅。我还是用的 Kubernetes，不过这次我落地实施了。我用双容器 Pod 捆绑 Nginx 解决了程序中访问服务写死 127.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一份工作</title>
      <link>https://mydream.ink/posts/experiences/job1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 17:56:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mydream.ink/posts/experiences/job1/</guid>
      <description>本文记录了自己的个人生活经历及其感悟，以回忆为主，文中所有姓名均为化名，无心对任何人或者是公司造成影响，如果可能发生，请联系我进行修改
 初入创业公司 公司原本只有三个人，我本以为他们三个是联合创始人，但到后来我发现创始人只有朱总一个。朱总曾先后在多家大型外企工作（我记得的就有惠普和甲骨文），有很多年的技术经验，在「去 IOE」的大背景下，希望基于 PostgreSQL 研发自主可控的国产数据库。CTO ——范畴，在华为研究所里开发了多年的缓存，后来去过中东做市场，也是一个非常有想法的人，最初也是他找到了我。另一个叫何敏，2012年西安电子科技大学毕业，原本供职于深圳国家电网，在那里做 C#，因为公司数据库选型和朱总结识。除了他们，其他人都跟我一样，是应届大学生。除了前端的邵梦，我们都是 C 语言开发入职的，按照最初的计划，进公司后是要从事数据库开发的。
范畴为我们进行了为期数日的 C 语言岗前培训，同时，朱总还为我们进行了数据库相关知识培训。老实说，那段时间学到了蛮多东西。公司有个项目叫 EcoX，是朱总以前用 Perl 脚本写的 PostgreSQL 高可用集群管理系统，因为要商用，所以范畴那段时间一直在用 C++ 重新实现。那时候公司还没有任何基础设施建设，他维护代码特别麻烦，所以让我给解决一下。svn、samba、ldap，这些我以前听都没听过的东西，也还包括一些其它基础服务，我都给搭了一遍。当时我本来想推荐 git 而不用 svn 的，但是我那时项目做得少，最多也就是用过 Github，没有其它解决方案，索性也就搭的 svn。直到后来在西科大做了很多项目的研究生建平过来带来了 gitlab 的解决方案，我们才正式使用 git 的。不得不说，那确实是个好东西，直至今日我做自动化运维还用它✨✨✨。
鸿鹄系列 我们的数据库称作 鸿鹄数据库，PG 是 OLTP 的一把好手，为了丰富应用场景，使其更好地支持 OLAP ，他第一步想要做的是加入列存。自主研发数据库门槛特别高，然而我们都是新人，大多数人连数据库原理都不懂，这可如何开始？我给范畴推荐了「中国大学 MOOC」上哈工大战德臣教授数据库系统的系列课程，这是我当时备战秋招的时候学过的，觉得还不错，后来他也在上面学习，还推荐给了大家。只是可惜的是，我后来一直没有在做数据库。
刚进公司那会儿，公司有三台服务器（两台二手 hp，一台华为），我们自用的服务器都是从华为那台虚拟出来的。宿主机是 SmartOS 系统，它支持多种虚拟化技术：zone、基于 zone 改造的 lxc 以及从 linux 移植过来的 KVM ，前两种就是我们当前总在讲的容器化技术，使得运行在上面的应用有可以利用裸机的 IO 能力，在传统虚拟化技术面前有着非常大的优势。而支持 KVM 可以让用户将原本运行在虚拟机中的服务迁移过来；其次，SmartOS 原生支持 ZFS 文件系统。ZFS 作为最先进的文件系统之一，自带存储解决方案，服务器上的磁盘甚至不需要做阵列。这种技术特别适合数据库这种对 IOPS 要求很高的应用。朱总希望将其改造成自主可控的国产数据中心产品，所以做一个管理系统将这种能力管理起来成为了我们另一个项目，后来朱总给它取名叫 鸿鹄彩云「😅老实说，我对这个名字存有保留意见」。
数据中心国产化之路 由于数据库产品的门槛实在过高，「鸿鹄彩云」便成为了我们的当务之急。范畴主要负责架构设计，我和常齐负责技术选型。因为采用 SOA 架构，所以选择一种较为合理的服务间通信方式是我们技术选型的头等任务。我们决定消息队列直接采用 OpenStack 在用的 RabbitMQ；Protobuf 以二进制流方式进行网络传输，作为序列化技术远比 XML 和 JSON 的效率高，只使用相对复杂，基于 Protobuf 的 gRPC 还是 Beta 版本，当时我们还在考虑要不要采用来着😯。因为大家都是新手，所以也没做什么详尽的测试，就都用了一下。不过，很快事情就变得不一样了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
